# Evènements déclenchés par l'engine

## Interception des évènements par script

Il est possible d'intercepter les évènements suivants en
crééant un script du même nom dans le dossier des scripts.

## Tableaux récapitulatifs

### Engine

| Evènement                | Paramètres                                        | Testé |
|--------------------------|---------------------------------------------------| ----- |
 | entity.create            | entity, location                                  | ☑ |
 | entity.destroy           | entity                                            | ☑ |
 | entity.move              | entity, from, to                                  | ☑ |
 | entity.speak             | entity, interlocutor, speech, volume              | ☑ |
 | entity.task.attempt      | entity, skill, difficulty, success(), value, tool | ☑ |
 | item.acquire             | entity, acquiredBy, acquiredFrom                  | ☑ |
 | item.lose                | entity, lostBy, acquiredBy                        | ☑ |
 | item.drop                | entity, droppedBy, location                       | ☑ |
| container.lock           | container, actor                             | ☑ |
| container.unlock         | container, actor                             | ☑ |
 | container.unlock.failure | container, actor                                  | ☑ |
| exit.lock              | room, direction, actor                       | ☑ |
| exit.unlock              | room, direction, actor                       | ☑ |
 | exit.unlock.failure      | room, direction, actor                            | ☑ |

### System

| Evènement  | Paramètres                    |
|------------|-------------------------------|
 | init       |                               |
 | output     | id, content                   |
 | command    | command, allowed, uid, reason |



## Détails des évènements

### entity.create
Déclenché lorsqu'une entité apparait dans une pièce.
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'entité
- location : pièce dans laquelle l'entité apparait

### entity.destroy
Déclenché lorsqu'une entité disparait du jeu.
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'entité qui disparait. Il est conseiller de ne
  pas exploiter l'instance de l'entité dans un traitement asynchrone
  car l'objet est détruit juste après l'évènement.

### entity.move
Déclenché lorsque une entité change de localisation. Cela peut etre un
acteur qui change de pièce où bien un item qui passe d'un coffre vers
l'inventaire d'un joueur
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'entité qui bouge
- from : identifiant de la pièce/inventaire que l'entité quitte
- to : identifiant de la pièce dans laquelle le joueur arrive

### entity.speak
Déclenché lorsqu'une entité émet un message de communication à destination
d'une autre entité.
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'entité qui parle
- interlocutor : identifiant de l'entité qui reçois le message
- speech : contenu du message
- volume : volume du message (0: silence, 1: normal, 2: echo, 3: shout)

### entity.task.attempt
Déclenché lorsqu'une entité tente d'effectuer une action qui fait intervenir un talent
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'entité qui tente une action.
- skill : nom du talent sollicité
- difficulty : difficulté de la tâche à effectuer.
- success : le gestionnaire d'évènement devra écrire true ou false dans cette variable
  pour déterminer l'issue de l'action (réussite ou echec)
- value : valeur du talent, peut être réécrite par le gestionnaire d'évènement
  à titre informatif.
- tool : instance d'une éventuelle entité-outil servant à la résolution de la tâche.

### item.acquire
Déclenché lorsqu'une entité acquiert un item.
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'item
- acquiredBy: identifiant de l'entité qui acquiert l'item
- acquiredFrom: identifiant de l'entité qui cède l'item

### item.lose
Déclenché lorsqu'une entité perd un item au profit de l'inventaire d'une autre entité.
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'item
- lostBy : identifiant de l'entité qui perd l'objet
- location : identifiant de la pièce

### item.drop
Déclenché lorsqu'une entité lache un item sur le sol d'une pièce
#### Paramètres
- entity : identifiant de l'item
- droppedBy : identifiant de l'inventaire de l'entité qui abandonne l'objet
- location : identifiant de la pièce dans laquelle l'item est laché

### container.unlock
Déclenché lorsqu'un contenant est déverrouillé avec success
#### Paramètres
- container : identifiant du contenant qui vient d'être déverrouillé.
- actor : identifiant de l'actor qui a effectué l'action.

### container.unlock.failure
Déclenché lorsqu'une action de déverrouillage d'un contenant verrouillé, échoue.
#### Paramètres
- container : identifiant du contenant qui vient d'être déverrouillé.
- actor: identifiant de l'actor qui a tenté le deverrouillage.

### exit.unlock
Déclenché lorsqu'un contenant est déverrouillé avec success
#### Paramètres
- room : identifiant de la pièce.
- direction : issue qui vient d'être déverrouillée.
- actor : identifiant de l'actor qui a effectué l'action.

### exit.unlock.failure
Déclenché lorsqu'une action de déverrouillage d'un contenant verrouillé, échoue.
#### Paramètres
- room : identifiant de la pièce.
- direction : issue qui n'a pas pu être déverrouillée.
- actor: identifiant de l'actor qui a tenté le déverrouillage.



## Evènements déclenchés par le système

### init
Déclenché lorsque le système s'initialise

### output
Déclenché lorsque le système a besoin d'informer un client sur ce qu'il se passe dans le jeu.
Généralement lorsqu'un client entre une commande, le système répond par une série d'évènements "output".
#### Paramètres
- id : identifiant du client auquel il faut délivrer le message
- content : contenu du message (texte)

### command
Déclenché lorsque le client a entré une commande. Cet évènement est utilisé afin de déterminer si
le joueur a le droit d'utiliser une commande.
Par exemple les joueur dont le personnage est KO ne peuvent plus utiliser la plupart des commandes nécessitant une
action.
#### Paramètres
- command : nom de la commande
- allowed : autorisation d'utiliser la commande. Initialement positionné à "true", ce flag peut etre mis en "false" pour
  interdire l'utilisation de la commande par le client.
- uid : identifiant du client qui tape la commande
- reason : on peut informer le client de la raison pour laquelle il ne peut pas utiliser la commande.

